\chapter{Descrição do Minimundo}
\label{sec-minimundo}
\vspace{-1cm}

A cada dia mais cresce a procura por soluções na área de TI (Tecnologia da Informação). Neste ecossistema, habita uma empresa de tecnologia, que retém um quadro de funcionários qualificados, com um ambiente e equipamentos favoráveis para atender esta demanda do mercado. Entretanto, a equipe administrativa do negócio leva a rotina de forma manual, como o preenchimento de extensas planilhas, tarefas repetitivas, cansativas e até caóticas, contendo a expansão da instituição. Em vista disso, um processo metódico, inteligente e mecanizado se faz necessário.

No cenário da pequena instituição de crescimento emergente, onde, cada vez mais, surgem demandas de serviços e contatos de novos clientes, o sistema \textit{GanttBox}, será um mediador das execuções de atividades de cada figura deste quadro, organizando e estruturando os processos com a finalidade de consignar poder e conhecimento do negócio ao seu administrador. Três tipos de usuários poderão ter acesso ao sistema: o cliente, o colaborador comum e o colaborador gestor.

O cliente terá acesso ao sistema assim que uma negociação for concluída com sucesso, isto é, após acordar uma proposta e selar um contrato com a empresa, tornando-se de fato um ator que gere lucro. Ao acessar o sistema, este verá o projeto ou a lista de projetos que estão em andamento com a empresa. Com um projeto em andamento, ele poderá visualizar um panorama geral do mesmo, como, por exemplo, quais tarefas que já estão concluídas, atrasadas, o que falta para finalizar uma determinada \textit{sprint} em andamento, dentre outros recursos.

Um colaborador comum, usará o sistema basicamente para organizar e conduzir sua rotina de trabalho. Quando alocado dentro de um projeto, poderá criar e gerir \textit{cards} dentro do \textit{Kanban} de projeto, os \textit{cards} representarão as tarefas, que podem estar sob sua responsabilidade ou não, além disso, o colaborador usará o sistema para ``dar \textit{play} ou \textit{stop}'' na tarefa que está direcionando sua atenção atualmente, desta forma, o sistema poderá recolher esse tempo e apontar seu esforço dentro daquele projeto.

O colaborador Gestor, terá acesso a todas as funcionalidades do sistema, podendo assim controlar os processos, tarefas de um determinado projeto, medir quais funcionários estão condizentes a suas entregas, ou quanto um funcionário rende por hora trabalhada. Ele poderá medir a satisfação do seu cliente, dentre outras muitas funcionalidades que consolidaram o conhecimento sobre seu negócio e o guiará nas tomadas de decisões.

Como uma solução mediatária, a ferramenta de gestão, propõe-se disponibilizar vários recursos e funcionalidades para seus usuários dentro do sistema, para assim, tornar-se a solução que almeja ser. As subseções a seguir detalham importantes termos que estão inseridos dentro deste universo, de entendimento essencial para correta utilização e funcionamento do \textit{GanttBox}.

\section{Quadro Funil}
\label{minimundo-quadro-funil}
Mais conhecido como \textit{Kanban}, método visual muito utilizado dentro das metodologias ágeis, com intuito de organizar, melhorar e conduzir o fluxo de trabalho de uma equipe, limitando e transparecendo o números de atividades em andamentos para maximizar o fluxo atual de entrega. Dentro do sistema de gestão, existirão dois quadros \textit{Kanban}, o quadro funil de vendas, onde somente o gestor terá acesso para gerir negociações de novos potenciais clientes, e o quadro funil de projeto, em que todos os 3 atores terão acessos, porém o cliente terá acesso apenas para visualização e informar-se sobre o andamento do acordado projeto, enquanto o colaborador comum e o colaborador gestor poderão gerir os recursos do quadro como mover os \textit{cards}, que representam as tarefas, atribuir responsáveis, criar novos \textit{cards} entre outros recursos desta seção.

\section{Slot}
\label{minimundo-slot}
O método Kanban, é uma interface que assemelha-se com um quadro, este quadro é dividido em colunas, que representaram etapas dentro de um contexto, estas etapas traduzem um status para uma atividade que esta se movendo dentro do fluxo. Neste texto, adotou-se o nome \textit{slot} para a representação de cada etapa dentro do quadro Kanban.

\section{Card}
\label{minimundo-card}
O \textit{card} é o componente central do método \textit{Kanban}, um elemento visual que resume as informações de uma atividade dentro de um fluxo de trabalho, como por exemplo, nome, descrição, responsável, prazo e etc. No sistema, no quadro de vendas, um \textit{card} representará uma \textit{Lead}, enquanto no quadro do projeto, um \textit{card} representará uma tarefa.

\section{Lead}
\label{minimundo-lead}
Uma \textit{lead}, dentro do sistema, é qualquer pessoa física que está com uma negociação em andamento com a empresa, com objetivo de selar um contrato para desenvolvimento de um projeto, tornando-se eventualmente um cliente caso esta negociação termine em sucesso.

\section{Projeto}
\label{minimundo-projeto}
Um projeto, dentro do sistema, é um empreendimento que a empresa contratada faz para construir uma solução que foi acordada com um cliente, com escopo e prazos bem definidos.

\section{Sprint}
\label{minimundo-sprint}
O conceito de \textit{sprint} está intimamente ligado as metodologias ágeis, em especial o \textit{Scrum}. Este método propõe em linhas gerais que um projeto seja dividido em diversos ciclos de atividades, dividindo as entregas em etapas, buscando melhorar dentre outras coisa a produtividade da equipe. Para cada etapa do projeto, chamamos no \textit{GanttBox} de \textit{sprint}.

\section{Tarefa}
\label{minimundo-tarefa}
A tarefa dentro do cenário da \textit{sprint}, são pequenas atividades a serem feitas por determinados responsáveis para o progresso do projeto.

\section{Setor}
\label{minimundo-tarefa}
Organização e agrupamento dos colaboradores da empresa por funções, como por exemplo, RH, administrativo e  TI.